體諒外國刺青遊客 日政府改不成文規定：紋身者可以泡溫泉

2017-02-25 19:40

國際中心／綜合報導

日本溫泉、公眾浴場向來受到民眾喜愛，但卻有一個不成文規定，就是禁止紋身人士入浴，因為日本紋身人士通常是跟黑社會有關，業者為避免觀感不佳才有此規定，只是，這項不成文規定在近來將被廢除。

低溫"下探12度" 溫泉湯屋滿到半夜 ID-778601

▲日本浴場規定有刺青不能入浴，而日本政府有意改變。（示意圖）

根據外媒報導，日本的公眾浴場法其實只有規定「傳染病患」、「容易導致浴池不乾淨的人」不可以進入浴場，換言之，紋身人士不能進入浴場是飯店跟公共浴場自行規定，而日本人民也依規遵守，並不在法規內中，但對於外國遊客來講，該規定就成了不小的困擾。

因近年外國遊客增加，「紋身者不可入公共浴場」的規定也引發許多紛爭，為此，日本政府就在21日的內閣會議上提出討論，以回答國會議員質詢的「答辯書」方式正式決定「不限制紋身人士進入公共浴場」，盼望提供給遊客便利；只是該規則的決定方式並不具有法律效力，若業者強硬拒絕紋身人士入浴，政府恐怕也無法實施處罰。

溫泉同紋身我竟然選擇左前者。

點解會選擇後者

唔應該順應潮流而改啦

禁止支那國入溫泉先啱

支那人

外國好多人紋身係因為當兵。唔紋身畀人炸撚咗個頭點認屍

dog tag

鬼唔知有dog tag. 畀人炸完保證喺個身度咩

上次去浸溫泉有個支那人湊住個仔拎埋部電話一路同人FaceTime去浸溫泉 全個浴場d 都入晒鏡

咁比人炸完, 個紋身又一定係到??

駁唔到...

咩年代...?有dna化驗，係咪真心 左。

炸左隻手 飛走左都知隻手係自己呀嘛
應該係，除非唔係

你唔stop佢？

好似係youtube聽過

咪臭係！

咪岸鳩啦
二戰個陣就係
識少少扮代表

即係咁，你可以手又紋腳又紋身又紋，你dog tag唔會頸又掛，手腳又掛

諗起以前既話 小學雞時代就一定會話 係呀 我掛曬全身 吹咩

海軍紋身係傳統